\begin{document}
×
\emph{Mục đích} là nội dung cần được nói đầu tiên khi mô tả mô hình. Các mô hình đều phải bắt đầu từ một câu hỏi, một vấn đề hay giả thiết nào đó. Câu hỏi này sẽ cung cấp văn cảnh cho việc tại sao mô hình này được cần tới.
Không có mục đích, người đọc sẽ không hiểu được các lý do đằng sau các quyết định xây dựng mô hình, nguyên nhân một số mặt của thực tế được cân nhắc, trong khi một số mặt khác lại được bỏ qua. Khi nói về mục đích, những khái niệm dễ nhầm lẫn hoặc chưa rõ ràng nên được giải thích. Ví dụ, một mô hình với mục đích ``đánh giá ảnh hưởng bởi bão'' có thể mang nghĩa ``đánh giá thương vong'', ``đánh giá thiệt hại tài sản'', hay ``đánh giá giao thông sẽ bị đình trệ như thế nào do bão''
\emph{Mẫu hình} là tiêu chí mà được sử dụng để đánh giá xem mô hình có đủ tin cậy cho mục đích đã nêu trên hay không. Nếu mô hình có thể tạo ra một mẫu hình nào đó, ta có thể coi nó ``đủ thực tế'' cho một mục đích được đưa ra. Ngược lại, việc mô hình không thể tạo ra quan sát hợp với mẫu hình gợi ý rằng: một thành phần nào đó ở thế giới thực đã bị khuyết ở trong mô hình hoặc chưa được mô hình hóa đủ tốt, khiến cho hiện tượng trong thực tế không thể được mô phỏng lại. \textbf{asd}

\end{document}

